%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Descr:       Vorlage für Berichte der DHBW-Karlsruhe, Ein Kapitel
%% Author:      Florian Steigleder
%% $Id: kapite0.tex,v 0.0 2021/09/08 11:04:00 steigleder Exp $
%%  -*- coding: utf-8 -*-
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Rahmenbedingungen}
\section{Adressatenanalyse}
Der Auszubildende ist ein Schüler im Alter von 17. Er hat die mittlerer Reife. Er befindet sich im ersten Ausbildungsjahr. Zuletzt wurde dem Auszubildenden das Arbeiten im Team nahe gebracht. Der Auszubildende hat gute Leistungen erbracht und war stets engagiert und hat bei den Arbeitsabläufen mit hoher Motivation teilgenommen.
\section{Lernort}
Der Auszubildende wird gemeinsam mit einem Auszubildenden im 2. Lehrjahr in einem 2er Büro lernen und arbeiten. Dies dient dem Zweck, dass der Auszubildende bei kleinen Fragen stets die Möglichkeit hat, sich mit dem weiteren Auszubildenden auszutauschen. Es soll ebenfalls dem sozialen Klima helfen und vorbeugen, dass der Auszubildende sich isoliert fühlt. Durch den möglichen Austausch zwischen den beiden Auszubildenden sollen ebenfalls mögliche Probleme, die eventuell als nicht sehr stark von einen von ihnen angesehen werden, werden durch Stärkung der Meinung und durch Bestätigung des Anderen verdeutlicht. Dies dient der Problemfindung und Vorbeugung von möglichen Unsicherheiten, welche dann mit dem Betreuer aufgearbeitet werden sollen.
\section{Unterweisungszeitpunkt und Dauer}
Die Unterweisung soll in kleineren Abschitten täglich zwischen 9:00 und 9:30 stattfinden. Dies ist direkt nach dem gemeinsamen täglichen Gespräch der Abteilung. Auszubildende sind hiernach meist am motiviertesten und konzentriertesten. Ebenso ist zu dieser Zeit erfahrungsgemäß die Aufnahmefähigkeit am höchsten. Bei Bedarf kann sich die Unterweiung auch verlängern, soll aber 45 Minuten nicht überschreiten. Pausen sind keine geplant.
